湯家驊：李飛論點無懈可擊 香港受制國家憲法

全國人大基本法委員會主任李飛昨日在港出席基本法研討會並發表演說，提到尊重國家憲法，又提到23條立法現時仍未全面落實。行政會議成員、資深大律師湯家驊指，李飛在在憲法上的論點是無懈可擊，又指希望23條立法可分階段進行。

湯家驊今日接受港台節目訪問時，就中國憲法在香港的效力方面，他表示，李飛不少看法與香港律師的想法相差不遠，湯說：「在憲法上，李飛的論點是無懈可擊。」他又指大家無辦法質疑，因香港是中國一部分，當然受制國家憲法，《基本法》亦不能凌駕國家憲法；中央權力是全面的、徹底的，而香港權力來自中央，不能凌駕中央權力。

李飛在演說中提到《基本法》已實施20年，但23條立法現時仍未全面落實。湯家驊指，希望23條立法可作分階段進行，其間亦要有政改的進展，湯解釋，分階段進行23條立法可令北京對香港的形勢減少擔心，盡力在政改上有所進展，同時令香港人感到安心。

雪廠街閃卡無懈可擊

唔通真係有痛腳

本身fd底

衰十一

仲使問？

含到雪雪聲

呢期好勤力

淚

想做律政司司長

我勸佢唔好啦 依家出面好似好多人都唔知咩事
佢一出場我地就舉雪廠街個路牌 遲早搞到個個都知

五毛學下你哋嘅好榜樣啦，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

吹水基：蔣生講得好！金石良言！

雪廠驊，可憐低賤之人

話晒曾經係法律精英，無恥到唔要臉，真係少見

佢係咪唔撚記得左佢自己係靠反廿三條起家架

記住, 果個唔係女童, 係男童.

有d 咁既事

雪廠街

你老母仲無懈可擊呀

我無懈可擊你個無懈可擊

11驊